港英立法局主席照片完好 范徐麗泰：有人想回到殖民時代 寧做二等公民好？

反對《逃犯條例》修訂示威者，日前衝入立法會行動期間，有人毀壞回歸後三名立法會主席照片，包括立法會前主席范徐麗泰。范徐麗泰表示，相片被毀小事一宗，但反映示威者戀殖，「要求返回殖民地時代」。

示威者衝入立法會後，曾到會議廳前先拆走載有范太相片的相架，並用黑色噴漆塗污相片中范太的面部；其後亦拆走現任主席梁君彥的相片，有示威者用硬物打爛照片。曾鈺成的相片一度只是被示威者拆到地上，不過最後仍損毀，畫像最後散落在立法會外草叢。

范徐麗泰昨晚出席香港歷史博物館「現代化之路 共和國七十年」展覽開幕典禮後，被問及對自己相片被毀的感受。她指出事件是「小事一件，毋須緊張。」

她又指要思考示威者目的，「破壞一張相、破壞三張相都沒有所謂，不過他表達了一件事，回歸後的三個立法會主席的相就被破壞了，港英統治時代的立法局主席的兩張相就完全安然無缺。這不是政府接不接受訴求，而是他的訴求是要回到殖民地時代。」港英時代的立法局一直由港督兼任立法局主席，但末代彭定康來港後改變過百年的慣例，立法局先後由施偉賢及黃宏發出任主席，二人畫像並沒有被示威者破壞。

范太更指，有人在立法會中揮揚英國國旗，反映部分人渴望回到英殖時代。她反問這些人希望做「二等公民」還是特區政府下的「一等公民」，「我想問大家，在殖民地做二等公民好，定係做香港特區的一等公民好呢？你哋自已決定喇。」

對於示威者及民主派議員，要求成立獨立調查委員會調查612警方濫暴時，范徐麗泰則反問為何要針對警方，「為什麼不能夠用現有機制去做？為什麼要針對香港警察？要查警方，而不是調查背後是誰計劃以及執行這件事。我相信在背後計劃執行的人，未必衝在前線的人。」

范徐麗泰又指612警民衝突時，某些地方和電台選擇性只播放警方驅趕示威者的畫面，質疑「係咪公道呀、問下良心啦」，並痛斥部分人只因自己情緒，令香港其他市民受罪。她又希望市民能「畀多一次機會」行政長官林鄭月娥。

點解香港人示威既時候唔清楚表達聯合聲明已被毀,促請英國同國際政府介入?

發夢置頂]紅登 最大嘅中共督灰論壇

個Post咩人覆都推唔返上去
大家諗下點解

我寧願做二等公民好過被強逼做中國人喇

咩都好
就係唔想做中國人

sorry，我覺得依家更似三等公民
第一等，自由行
第二等，大陸新移民

做殖民地二等公民都好過做共賊隻狗

你老味 有眼都睇得出 香港再係咁
你出到特等 極等都冇撚用
得個名 冇實質效用 垃圾

香港人有眼睇架

而家仲衰過做二等公民呀
係你班高官離地離哂罩咁先係上等人
施政完全就係為中国中央服務既
巿民既訴求你don’t give a shit

我剩係唔撚想做中國人
屌你老母明明有英國藉 , 做乜撚野強加一個無撚用既中國藉俾我地?

好快賤過二等公民

中國冇一等公民，只有一等奴才

「我想問大家，在殖民地做二等公民好，定係做香港特區的一等公民好呢？你哋自已決定喇。」

勸你唔好問，首先一般香港人係特區唔係一等公民
如果有得揀，我諗起碼8成香港人寧願做英國三四等公民都唔做香港特區人，包括口講愛國既藍絲

係呀 屌你老母
你地高官都係啦
一個二個渣外國passport

又唔林下係自己作孽

要人講到咁白就大家都冇面啦

何止係二等公民呀
依家係賤民呀 蟻民喎
死左三條人命都唔夠立會D玻璃同畫像珍貴

英殖立法局係普選產生

淪陷之後係小圈子

錯撚哂
要用就用英國既二等公民同中國既二等公民比較

利申 比較想做香港既一等公民

如果好似而家咁比人連屎都不如，做人地嘅二等公民不知好成億倍

當年做二等公民仲好過依家

一等奴才:范徐麗泰

寧死不做支那畜

中国管治下連公民都唔係囉

做二等公民都好過做蝗國賤民。

范徐麗泰獲委任立法局議員之時，適逢中、英兩國正就香港前途問題展開談判，至1983年12月，由於連番談判失利，英方在得到行政局議員同意下，秘密決定放棄爭取在1997年以後繼續對香港作出管治。在當年12月16日，尤德爵士親自到兩局議員辦事處向立法局議員首次透露有關決定，當時引起立法局議員極大震盪，不少議員對英國將於1997年撤離香港表示不能接受，其中，范徐麗泰與另一位立法局議員張鑑泉更因此低頭落淚[13][14]。

係中共治下係下等賤民

Hong Kong Is Not China

林鄭老公同仔全撚部英籍 做緊二等公民呀

而家既侍遇差過二等公民

佢成世人唯一做得啱就係嫁著個姓范既
正式成為犯婦人

同意

係咪有得俾我揀

想做香港既一等公民
唔係香港特區

做二等公民都好過做一等賤民

做到pat屎咁理撚得你咩等居民

兩百萬一等公民上街 政府無一個人需要問責
一等公民有咩用？

當年二等公民都有參選權唔會被DQ

而家香港人只係做一等賤民

小事一樁都講咁多

香港特區的一等公民 犯太你肯定?

係

香港人無中國戶籍,又唔係用中國護照,仲年年進貢比中國,咩特區一等公民?說穿了就係三特中國人

范徐麗泰早年在香港理工學院工作，1983年起獲委任為立法局議員，得悉英國將撤離香港後低頭落淚

二等公民都好過香港做一等賤民

佢個賤婦又幾清醒喎
寧做英國人（二等）、莫做中共犬

一你老母 一等新移民？

而家揸住居留權班官咪答晒你law

吓

港英年代好咁多
返到去就開心死

而家仲差過做二等公民

事實係港人而家連二等公民都不如

聽聞有人聽到港督宣佈話要將香港移交中國時喊，唔知邊位呢可？

差佬身有屎啊？ 點解咁驚俾人查
支持兩邊一齊查 , 還差佬清白
一於證明俾人知 你無做錯到

痴撚線，宜家香港人連三等公民都不如啦
臭閪收聲啦

講到宜家好好咁，水深火熱呀，望唔到未來呀

好撚毒, 又係到挑起班老左狗 黎打依家批示威者

做二等公民好過依家連二等公民都不如

做英國五等狗都比依家好呀

佢自己咪又揸住外國護士，大家同一鼻隆出氣，扮咩野

依家咪又係二等公民

中國人直頭係賤民喎

二等公民都個個有屋住 依加叫第幾等呀屌你老母

依加做四等公民wor 傻閪邊忽似一等

做大灣區人就真係連地底都不如啦

入立法會果班年輕人
絕大部分都無經歷過港英年代嘅好

就算97年前出世都只係BB或幾歲細路

點解仲咁撚憎97後嘅立法會主席？

好心個賤婦檢討吓

做二等好過做低等

特區

支那之下
奴隸都不如

先唔好計二等係bno, 淨係睇一等既支那人我諗直頭無人想要

每日150 d資源比班蝗拎曬 我地依加同二等公民有咩分別？

多得你支港英旗唔少

現在普遍大陸媒體都說香港是二線城巿，二線巿場，同做二等公民有何分別，仲要係第三世界的二等公民。最好笑大陸呢啲咁劣等既地方可以統治世界一級城巿，仲講到香港比佢地低先好笑。

而家衰撚過二等公民啦

係香港撚係做一等公民

我覺得係三四五等公民咁濟

仲問
你睇下全部高官親屬就知
有幾多個拎香港護照中國護照
有幾多拎歐美護照
仲問仲唔夠柒呀

邊度睇得出係一等？

做二等公民 都唔做一等奴才

屌你 我連連登都上唔到我人都唔撚做喇 仲做咩撚野公民

Agger

其實如果真係比佢哋低

就唔駛長期做文宣日踩夜踩香港啦

做西洋狗都好過中國人呀

范婦人又衝出嚟柒呀

睇情況啦
香港脫離到中國我會選擇留喺香港

正想講

死開啦 垃圾

非常樂意,80 90年代不嬲係香港最勁嘅年代！

不過無時光機,所以依家我地要開創新盛世

響香港膠官同警賊面前，我地大部份都係賤民！

講到我地依家唔係二等公民咁
我地公屋又比人搶哂
教育 學位又比左人
都未計其他野 咁都唔算二等公民

咁樣我寧願做二等公民
都好過生活係大陸管治下嘅三等甚至四等公民

而家做緊嘅係香港特區一等奴才 佢有冇搞撚錯咗呀

係地底泥先啱

做四等公民都好, 只要可以令到堆收成期撚樣一齊做就OK

維尼一家全家都拎晒外國護照做二等公民

其實我哋有身份證只有居留權
又唔係中國公民
我哋連公民都唔係wor 依家
只係一班係香港有居留權嘅人

就算做英國難民 都有人權自由過做支那一等公民

你哋自已決定喇

多謝范婦人

范徐麗泰獲委任立法局議員之時，適逢中、英兩國正就香港前途問題展開談判，至1983年12月，由於連番談判失利，英方在得到行政局議員同意下，秘密決定放棄爭取在1997年以後繼續對香港作出管治。在當年12月16日，尤德爵士親自到兩局議員辦事處向立法局議員首次透露有關決定，當時引起立法局議員極大震盪，不少議員對英國將於1997年撤離香港表示不能接受，其中，范徐麗泰與另一位立法局議員張鑑泉更因此低頭落淚。

身體很誠實

大陸最另就係用武力，收買官員，俾佢地升官發財，出賣香港。

不停話1997年前香港人係二等公民
其實畀唔畀到實質例子？

係一個冇人權同自由既國家論唔上幾多等, 直頭連人都稱唔上, 同畜生冇分別

難聽啲講香港連淘寶都唔包集運啦

習近平屋企人都係二等公民喎

問個犯婦人佢個范字係跟咩文化而有

我估係全部揀做英國人囉，包括高官和支那移民

好明顯真係比大陸管治
做大陸嘅二奶仔好

做二等公民都唔做警狗
做二等公民都唔做藍絲廢老
做二等公民都唔做中國人

做二等三等公民都唔想做奴隸

班高官,非民主派議員仔女去晒做外國二等公民
點解唔返黎香港做一等公民

完全唔覺得97前係二等
而家香港人反而變二等，咩都支那人優先
香港人優先係禁忌唔可以提

而家班柒頭成日講到97前香港人係生活喺水深火熱比英國壓迫咁，想呃鳩d 97後嘅後生仔

你睇97前個民調就知啦
個個都想繼續做殖民地

你唔睇下自己做得有幾差

范婦人收山啦
柒婆成家都選擇咗英藉

Yes

香港人回歸之後連二等公民都不如
做英國二等公民>>>>>>>>>>>>>>依家

大陸教育十分失敗，就係將黑說成白，將偷扼拐騙全理正常化，將美德去拉下來消滅，文革之後大陸人都缺乏德行和人格。

你去大灣區都係得二等公民身份證

你全家乜嘢國籍先？

鋪頭商場餐廳開畀自由行
醫院公屋學校就畀新移民
所謂一等公民嘅香港人就乜都冇

做二等公民起碼唔駛俾人偷錢起膠鐵，港豬澳同明日水魚

講乜春姐，最冇資格講呢d就係你呢種幾姓家奴，港英餘孽
關乜撚野回歸前後，根本佢地兩個又冇奶共，當然有個香左好耐，做主席又少爭議，似得你咩，聞到棺材香都仲亂咁吠阿吱阿咗明日大嶼又關你事，未起完你都兩腳一伸啦，送中又係，你都就快見毛主席，係要喺度害香港人
爛左一幅畫係便宜左你呢d老而不

咁麻煩你話比我知回歸左呢二十幾年有咩係進步過

你覺得2047年之後香港人仲會係一等公民咩
而且而家都已經唔係一等公民啦

即使係二等公民，人地英國人起碼當你係人咁看待
中國人? 睇下新疆果邊

等你老母, 咩年代 on 99

岩，做英國二等公民都好過做支那香港人

請所有高宮及其子女放棄所有外國國籍再說吧

駁唔到

記佬點解唔即反問：

犯西咁你冚家又係幾多外國嘅二等公民呢？？？

越來越走向強國，負面方面嘅進步

做大英二等公民好過係香港做支共一等良畜

"要思考示威者目的"
屌佢老母五大訴求扮聽唔到

香港而家係俾中國殖民緊
香港人喺中國人嘅眼中咪就係二等公民囉
一日唔真普選/獨立，香港人一日都係二等公民

番大陸做狗啦。。。。

緊係二等公民

想屌你老母啫

總比做4等下人好

一啲都唔留戀港英，但我想同嚟個老妖講， 佢都只係一個港英餘孽，冇英殖時期冇佢。
加上， 我覺得而家同被殖民冇分別。

果時做倉有旅行去
好容易上公屋

mk最旺時同屯門一樣,好好行

屌你犯婦人

你講真係特別有意思

做殖民地九等公民，都好過大陸普遍看待香港是一條狗，起碼英國人會教我們人格和品德。

睇下佢個賤樣 做共狗做耐左唔識講人話

開范徐, 可唔可以dq香港人身份換居英權先

得就我估計排到破世界紀錄

支持兩邊一齊查

而家係做緊三等囉

做二等公民都好過而家，點解唔做

一等支那公民連人哋二等英國公民都不如

佢係漸咪傻左？

中國南方人不嬲比北方人當賤民嫁啦

做共狗既人民=賤民

其實我地有真普選 我都全部都係一等公民 係中共 五等公民都做唔到

畀多次機會？已經比左好多次，69、612、616、621等等等等，個政府做撚左啲乜啊！

香港一等公民？
大灣區賤民就真

范徐麗泰又指612警民衝突時，某些地方和電台選擇性只播放警方驅趕示威者的畫面，質疑「係咪公道呀、問下良心啦

講緊TVB呀? 垃圾

做”一等”公民俾你夾走先叫天經地義？
個腦裝屎

仲可以叫公民?

大陸人開口埋口都話香港人係狗，普遍來到香港都唔守規矩，仲覺得缺德行為沒什麼大不了，佢地係十分無教養無品德的人種，文革害慘了華人。

97前後港人表面上既權利根本冇多過
實際上既更加少左
如果個陣係二等公民
依家咪二點五等公民？

好簡單
因為每次有外國人同我講ni hao話我係Chinese 我會有一種被羞辱嘅感覺

乜撚都好就係唔撚想做中國人

先唔講英國
范婦你地呢班建制利益集團梗係港共既一等公民
但香港人係依家既制度暴力下連二等公民都不如呀！

一眾高官權貴身體很誠實

你鍾意做L飽佢，
二等公民

其實而家同做緊中國既二等公民有咩分別
老閪都揀做殖民地二等公民啦

原本應該畀人選擇有英藉定中藉
但係中共強加中藉去所有人身上

做二等人，好過做中國狗

何況英國佬無視過我地為二等公民，大家平起平坐的

有無人搞全民，大規模公投回應下佢既疑問再spin埋去如香港獨立，大家會點選

唔撚好意思！先唔講回歸後香港人低賤過中國二等公民，我哋係想做香港一等公民！

唔通做狗好？

好明顯係「西方帝國」啦

我哋自己決定？真係得？

毒奶？假疫苗？爆炸？
回想以前邊有呢d野
二等公民都好過依家

講到你好似唔係咁

你試下搞公投
個結果會嚇親你

芬蘭挪威瑞典既話
三等公民我都做

唔好亂講呀， 我覺得呢個應該係個樣出問題。 即係有d人天生就面目可憎， 係人，或作為一個人嘅思維都想打撚佢咁解唧， 唔關政治層面事

大陸政府一向看待人民是【狗】，這是不爭的事實，所以出賣香港的特區政府也看待人民是【狗】，有預謀、有組織地使用過多武力，一時又任你入立法會，手法十分卑劣，不得民心。

真心，我地賤過地底泥咁！
重夠膽講香港特區，我唔覺呢個特區有存在過

呢個真
佢真係唔知我地想法

北歐同大英咩公民都無所謂
只要住係香港就得

依家咪二等公民囉
發緊夢

而家比佢屈鳩+轉移視線。要破壞你地D相因為你地係狗呀，冇人性呀，唔係話我地做返英國殖民地。呢個飯婦人好識玩，見到港英旗+前立法局主席D相冇比人劃花就CONNECT DOTS

而家係元朝南人咁賤，咁做二等擺明好過而家啦賤八婆

俾佢提一提真係覺得做二等公民仲好

而家衰撚過二等公民

已經係

好撚悲 好似比人拉低返同大陸城市一樣水平咁

大家望下自己張身分證
你係香港居民
幾多等公民都不如

又話拆相小事一樁 唔使緊張
跟住數邊屆立會主席冇畀人拆相
小器到

係啊，我想做英國二等公民，求你啊，我要啊

寧做二等人，不做支那畜

係咁恨做一等公民
就唔好拎外國護照啦
講一套做一套
你地最叻

曾鈺成 請坐低

「我想問大家，在殖民地做二等公民好，定係做香港特區的一等公民好呢？你哋自已決定喇。」
係咪有得自決先咁樣？

以前係二等公民
鬼佬》香港人
依家係四等公民
共產黨員》有錢佬〉新移民》香港人

而家香港人先係二等公民, 97 前係一等公民

原來佢仲未撚死架

高官富商警犬完全係特權階層

在殖民地做二等公民好，定係做香港特區的一等公民好呢？你哋自已決定喇。

希望既說話可以實現，香港人可以選擇自己既命運

97前係香港共和國, 97後係殖民地

遣返我去英國做二等公民pls

嗱 呢d面目無咁可憎嘅， 咪俾人好好供奉緊囉， 絕對唔關政治事

張敬軒說范徐麗泰是其偶像，批評「長毛」梁國雄「博出位」，更表示曾經以當上香港特首為志願。此話一出，張敬軒即被各方批評大言不慚，身為廣州人不了解香港政治卻大放厥辭。

講緊佢地？

彭定康黎香港後就實現立法會全面直選, 廢除公安惡法, 香港人係彭定康管治下就係同全世界接軌, 傲於東亞既東方之珠入面既公民

我話知你依家叫我做超等公民, 香港人係食緊屎呀

你哋啲狗咪做到一等公民囉
我哋啲一等奴才被人打都冇警察幫呀 仲要反被拉
咁緊係做英國二等公民好過喇

做港英二等，定中共三等？
我寧願做港英9等啦

Ageer

點解會有依家香港人係做緊香港一等公民既錯覺
以前做二等公民，但冇專才爭飯食
冇新移民分資源
冇普教中呢d唔係為本土人而設既教育制度

六七暴動後最少英國人肯重視番在港華人地位
依家二百萬人上街，衝擊立會之後政府點對市民？
以前有事頭婆行屋邨，依家乜柒公關show都係staged
咁樣真係似一等公民咩？

最好笑長者們覺得做大陸人好光榮...
大陸係好的話，自然吸引人歸順。
人文素質咁差，抗拒是必然。

唔係人地做得特別好，係你做得特別差

個scale都唔同
姐係英超第二都勁過中超第一啦

sorry, 我哋係第四等
第三等係愛国“人”士

英國二等，完。

d 死廢老成日掛住咩二等公民係把口
問下d所謂高官既仔女做緊人地幾等公民先
已經唔計中共嗰班

而家係大陸二等公民呀屌你老母

同元朝統治中原冇分別
蒙古人>色目人>漢人>南人

係咪真係有得選架.......係范徐麗泰就去搞全民投票啦。

除左六七暴動, 亂港自由行, 幾次人大釋法.....中共有咩係關照過香港呀? 真係當過我地係公民?

就係嗰陣做殖民哋嘅二等公民，我都覺得生活無而家咁辛苦先pk丫麻⋯

利申: 港英餘孽 80後

我地係大陸係一等賤民，大陸班人都睇唔起我地

但係政府高官個個全家都選擇做人地國家二等公民喎，屌你老母呢班真係正仆街黎

你有中國藉？
連中國護照都無

講到好似我地做緊一等咁 屌你老母 每日150嗰啲低能先係一等啊 係你地班狗眼入面

總比做狗好。
犯婦人生出個敗家仔，等佢送中實無份。

屌你老母

依家香港人係三等公民呀 二你老母

寧做英國奴
不做中國狗

殖民地二等 Thanks

但嗰啲示威者嘅眼睛係雪亮架，佢嘅畫像未能倖免於難，抵死

係就俾人取消中國藉 無人想要

乜我地宜家係一等公民咩?

三等都來啦

而家又咩一鳩樣係二等

做二等公民, 我可以公投脫唔脫歐, 揀執政黨, 換首相

係香港, 我無得公投脫中, 揀執政黨, 換特首

新移民先係第一等
喺中國有幾層樓
喺香港申報公屋 綜援

犯婦人

冇公民權利
點叫公民？

所以對家睇野永遠都係流於表面
咁樣唔係因為想做返二等公民
係嚮往殖民時期既法治 制度完善 環境
公僕係真係為大眾服務 謀福祉
而家咁撚腐敗
話知你比我做皇帝

英國殖民地二等 = 人
支那淪陷區?等 = 不是人

抵你張相最快畀人畫黑

個日睇直播大大聲笑左真正5毛+黨員+紅底+禮儀創黨主席 竟然冇俾人噴睇黎左右兩位做嘅嘢真係垃圾過5毛

黃宏發同施偉賢冇事
證明大家識分邊個係人係狗

跟依家既英國都係食屎
但都好過跟中國

真香港人係淪陷之後
曾經有超過一秒做過一等公民咩？

總之not Chinese就得啦
施偉賢=中英混血兒
黃宏發=香港人
條八婆覺得前兩任唔係港人係鬼佬,得佢三個先係?

死咗三個香港人都仲係唔肯撤回
成條例除咗對北京有利益 對土生土長香港人有咩利益？
邊個利益行先 邊個係次等公民有眼你見

大陸利益打死都優先做到
香港人自己利益 政治唔正確就諗下都係原罪

淨係討論收番單程證審批權 都未傾點審批
就已經老屈你不仁不義 傾都唔俾傾

深圳對外省人戶籍都有得話事啦
衰撚過香港市 咩都要諗大陸先

明日大嶼入面啲規劃完撚全唔諗住同香港人交待
收埋收埋啲連入大灣區鐵路以為香港人唔知

條港珠澳 高鐵 貴撚到痴晒線 千億千億咁扔落去
一係無人用 一係放假先多大陸人用
香港人啲醫療房屋就爆撚晒煲 先加少少加少少

教育緊加唔洗講 成個教育得一個主軸就係要
宣傳中國有幾好 後生仔要學國情 要識聽話
大學就要有咁紅得咁紅

紅色媒體粉飾太平咗咁多年 俾你呃到10年又點
遲早有人問點解會係咁 點解會有200萬人走出黎

如果你有當個香港人係人 單單一條逃犯條例
係唔會有咁多人走出黎

香港人係唔係一等公民 大家心照啦

香港有二等公民我做都偷笑啦

依家係做左中國殖民地三等公民，二等當然比三等好！

現在也是二等公民
不過是換了由强國殖民

起碼ICAC拉到人先囉
起碼警隊一哥識講為香港人服務先囉
起碼港督願意為香港人賣命先囉

都係個句，特首唔帶保鏢落街行一轉我支持佢連任，好似當日港督落去街市咁

不少議員對英國將於1997年撤離香港表示不能接受，其中，范徐麗泰與另一位立法局議員張鑑泉更因此低頭落淚

二百萬

真係好撚離地

三等咋, 二等有公屋有綜援拎

本局休會 待續無期

二百萬人上街 成個政府當數字咁睇咁樣施政 港英時期一早落台

但佢地文宣極都係洗腦大陸人，全世界都支持香港。所以大陸政府看待人民都是條狗。

你班撚屌同你地既仔女攞晒外國護照又點計

寧願做二等公民 都唔做中國人

我想問大家，在殖民地做二等公民好，定係做香港特區的一等公民好呢？你哋自已決定喇。

多謝范太

大家爭取嘅係殖民時期嘅自由同尊重市民嘅政府，唔係今日嘅白色恐怖
佢將所有野歸納成大家想返去殖民時期
想誤導大眾？
當然可以趕走班奶共仆街就皆大歡喜

笑死人，啲大陸網友都話一等公民係「天朝」嘅「趙家人」，幾時論得上平民百姓？

如果老鼠成張相冇事就真係過癮
而家畀佢借d意spin去回歸前後

最後都收皮
但呢張圖真係睇到大家眼睛係雪亮既，係人係狗大家識分

屌你
最簡單淘寶點解要俾多次錢呀？一等公民
我寧願做英屬二等公民好過

第一，根據中華人民共和國國籍法，無香港公民呢種分類，只有中華人民共和國公民。

第二，中國公民攞護照有四種，最高級係高官特權人士攞外交護照，有特權；第二級係攞因公護照，係處級以上官，都係有特權；第三係攞普通護照，有權進入大陸，有權係大陸做嘢攞福利，so call有權選人大；第四等係特區護照人士，無權入大陸做嘢居住攞福利選人大。

根據佢地邏輯，香港人應該係四等公民

希望大家吸取教訓

Title唔重要，最緊要人工高

一樣道理

我係英國植民地出世，范婦人你講乜尻？

我想問下家下點樣做一等公民？

市民嘅訴求政府可以完全唔聽唔理

咁作為公民可以行使嘅權利係邊？

點樣一等法？

其實依家香港咁樣，你對住果每日增加150個架支那人同二等公民咩分別

一定係英國二等好

依家都係俾人殖民囉

22年啦, 今時今日 Taobao 黎香港仲係無免運, 唔係二等公民係咩?

依家係香港 做被壓迫者同奴隸咋

范太更指，有人在立法會中揮揚英國國旗，反映部分人渴望回到英殖時代。她反問這些人希望做「二等公民」還是特區政府下的「一等公民」，「我想問大家，在殖民地做二等公民好，定係做香港特區的一等公民好呢？你哋自已決定喇。」

屌問心人地寧願做殖民地二等公民都唔想被屈做中國人
咁你自己知咩料啦仲拎出嚟問

港英二等公民都好撚過所謂香港一等公民啦屌你

港英時代的立法局一直由港督兼任立法局主席，但末代彭定康來港後改變過百年的慣例，立法局先後由施偉賢及黃宏發出任主席，二人畫像並沒有被示威者破壞。

港英年代係立法局
跟現在立法會唔同

唔好執著名啦
我做二等公民政府都對我好過而家做一等公民
咁樣我寧願做二等
屌你老母on99

我哋係忍屎忍尿既3等屁民

Aggar
出到街成班大陸佬
我以為我地一早已經係二等公民

但啲高官仔女個個揸外國護照做二等公民喎

我想做英國二等公民
唔得咩
高官就可以？

政治不正確。

犯太講到好似有得揀做邊到公民。咁算唔算煽動港人叛國？會唔會引發公投？犯太居心叵測。

曾鈺成張相冇事喎
以犯婦人嘅邏輯，即係曾鈺成係港英餘孽？

而家係香港政府既二等公民，第時都會係中國既二等公民。

一等公民咪你地e d食米唔知米貴，入閘唔識用八達通個班坐享幾代人成果既政棍。

回歸咁多年有咩經濟成果係同大部分香港人有關呀 港鐵有加無減？ 樓價有升無跌？ 定通漲完勝人工增長？

交換囉 你做新香港人 我返港英睇下邊個活得更好？

[長文]眼淚的意義

好好多
英國人對香港人甚至大陸人， 都當佢地係人
支那人對自己以外所有人， 都只當係佢既奴隸

一等公民重差過二等公民福利

開心到喊或感動到喊唔得咩？

佢哋會點答范婦人??

以前係二等公民但受到一級專重
依家係一等公民但受到九流待遇

何況宜家仲差撚過二等，香港直接俾人當雞咁屌

而家仲慘過做二等難民

屌
依家又何嘗唔係做緊中國殖民地三等賤民？

自己決定？你話架

真係唔應該整爛曾鈺成果幅等佢地冇位入

學術大潮流已經將政治同管治分開，甚至行政同管治都唔同，呢種人重咁狹隘封建民族主義，去返30年代啦

唔通做中國二等公民共享大灣區榮耀好 ？

范太更指，有人在立法會中揮揚英國國旗，反映部分人渴望回到英殖時代。她反問這些人希望做「二等公民」還是特區政府下的「一等公民」，「我想問大家，在殖民地做二等公民好，定係做香港特區的一等公民好呢？你哋自已決定喇。」

—————

多謝范太支持

殖民地下我係二等公民
係中國統治下我只係奴隸炸

願意比白種人定比北佬統治？

一等大陸權貴
二等犯婦人呢d港英時期既高等華人、藍血人
三等廢老廢中新移民、警犬
四等西人
五等就係我地呢d本地年輕人
犯婦人可唔可以講下邊到既一等公民會係警方既重點stop and search對像

仲講呢d

犯婦人 你個撚樣真係無改錯名

做幾多等都好
就係唔想做中國人

她可能眼瞎。沒看見中間的那位安然無恙

反省下啦老而不

一等二等, 咁撚階級
係要分階級, 依家香港人低等過97前香港人

本身無人諗
佢問完搞到全世界都諗可以做英國人

而家係連公民都唔係，只係被圈養既豬咁看待

依家做一等公民仲慘過做二等公民 你係咪要反省下你帶領下嘅立法會點解會搞到神憎鬼厭

依家係做緊中國三等公民呀屌你老母

仲衰撚過土生土長既大陸人

香港未來=新疆

97主權移交個時強制塞左個中國藉過黎

做中國人就一等公民？
唔好講笑喇，奴隸就有

佢都一隻腳入去梗係推人去死

90打後係最慘個代
根本無得再慘落去
資源俾上一代拎哂都算
反正係我地長輩 自己人

剩低既資源俾埋大陸人新移民
香港本土青年係咪要食屎呀

仆街高官
為本土年青人做過咩撚野呀！

而家係三等公民

一等公民
日日比支那人欺負

香港人係香港做五等公民
1. 權貴
2. 強國人
3. 腥港人
4. 原住民
5. 香港人

犯太 董伯伯 點解個撚個洗腦洗得咁快
想轉就轉 冇良知 冇良心架

屌你老母
係咪公道呀、問下良心啦
係咪公道呀、問下良心啦
係咪公道呀、問下良心啦
問下你仔女
你後代

一等公民？
有邊個國家會係一個月內2次百萬人上街後
無人負責，無人落台，無人回應？

唯一可以解釋的答案
就係香港人係特區根本就係次等公民wfc

香港回歸後由東方之珠變全球工時最長，樓價最貴的地方，政策全傾斜大陸人
咁撚樣妳仲講得出我地係「一等」？

用香港嘅稅收 去推廣大灣區， 政府有無問過香港人？

支那人可以蝦蝦霸霸

8成真係低估左啦

好過做奴隸

仲要計埋本地權貴及土共
香港平民百姓係四五等啦

寧做英國狗，不做中國人

呢條閪女人
快d死落到地獄做1等公民啦

二等公民幾好，有自由

sor囉
我真係唔覺自己似公民
有邊度公民要搵外國叫人幫手拎返自己野

呢班政府高官好心就反省下啦
係問人地寧願做二等公民既時候，撫心自問下自己做過咩先啦！
就係因為你地治下仲慘過做二等公民啊！

諗都唔洗諗一定係二等公民

擺明而家先係二等工民

依家香港人喺香港做緊三等公民啊屌你

點呀香港江青
真果個係下面等緊你

國家主席
全國人大
香港特首
特首選委
功能組別

影響香港既全部都無份選,大部份香港人五等都唔係

係啊記得叫中共黨員剪哂d外國護照

依家係三等，甚至係四等公民喎

D蝗仲高級過我地多多聲

公投啦

政府一直用經濟增長嚟欺騙港人 實際上香港有幾多人得益?

我地依家被啲蝗蝻犬蝦到上心口 有幾一等

屌，而家咪又係中國嘅二等公民

反弓反弓

為什麼要針對香港警察？要查警方，而不是調查背後是誰計劃以及執行這件事。我相信在背後計劃執行的人，未必衝在前線的人。

身體很誠實

Btw 係咪真係自己揀呀！？公投吖屌！

哇 你仆街啦 你咁講即係我地有得決定啦

咁你係揸中國護照先

咁你係唔係揸中國護照先

97之後香港人連二等公民都不如，政府只會聽中共意見，香港人嘅意見完全唔會理會，香港人排成十幾廿年都上唔到公屋，支那新移民就一年內已經上到公屋，根本政府政策就係支那人優先。

「我想問大家，在殖民地做二等公民好，定係做香港特區的一等公民好呢？你哋自已決定喇。」

咁一早就唔應該放港英立法局主席嘅相

嚮支那到咪又一係一鳩樣

定係佢直線鼓勵香港獨立做一等公民

咪臭係 屌佢地老母啦 佢地咪又係爭撚住做外國二等公民
講到做香港一等公民咁撚把炮 又唔撚見佢地做
我地冇得揀咋 屌那星

支那狗最好，又多自由又有人權

依加香港人未同中共二等公民有乜分別？乜嘢都係中共話事。我寧願做英國二等公民都好過做中共二等公民

二等公民有屋住，一等公民冇屋 任，得你點楝？

唯一比人帶離立法會既人

犯婦